# Лабораторная работа 3

**Название:** "Разработка драйверов сетевых устройств"

**Цель работы:** получить знания и навыки разработки драйверов сетевых интерфейсов для операционной системы Linux.

## Описание функциональности драйвера

Драйвер должен создавать виртуальный сетевой интерфейс в ОС Linux.
Созданный сетевой интерфейс должен перехватывать пакеты родительского интерфейса (eth0 или другого).
Сетевой интерфейс должен реализовывать логику работы с перехваченным трафиком:
 - Пакеты протокола IPv4, адресуемые конкретному IP. Вывести IP адреса отправителя и получателя.
 - Состояние разбора пакетов необходимо выводить в файл в директории /proc
Должна иметься возможность просмотра статистики работы созданного интерфейса.

## Инструкция по сборке
``` bash
    make
```
## Инструкция пользователя

0. Произвести сборку проекта (см. Инструкцию по сборке)
1. Загрузить собранный модуль
``` bash
    sudo insmod virt_net_if.ko
```    
2. Произвести необходимые действия (см. Примеры использования)
3. Выгрузить модуль
``` bash
    sudo rmmod virt_net_if
``` 



## Примеры использования
```bash
ping 127.0.0.53 - тест конкретного IP (в нашем случае 127.0.0.53)
```
``` bash
dmesg - вывод кольцевого буффера
```
``` bash
cat /proc/var2data - вывод информации о состоянии разбора пакетов
```
![](./1.png)

*Попробуем другой адрес, пакеты не отслеживаются

![](./2.png)



